%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}
\usepackage{lipsum} % Voor vultekst
\usepackage{tabularx} % Voor tabellen met vaste breedte
\usepackage{pifont}
\usepackage{rotating}
\usepackage{pdflscape}

\usepackage[capposition=top]{floatrow}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2024-2025}

% TODO: Werktitel
\title{Low-code softwareontwikkeling: Een vergelijkende studie van low-code platformen voor de digitalisatie van KMO’s}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Glenn Vereecken}
\email{glenn.vereecken@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{B. Goossens (Green Bananas, \href{mailto:ben@greenbananas.be}{ben@greenbananas.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Low-code, webapplicatie, software ontwikkeling, digitalisatie, KMO's}

\begin{document}

\begin{abstract}
  In een snel evoluerende technologische maatschappij groeit de behoefte aan digitalisering dagelijks. Bedrijven kunnen steeds meer waarde vinden in een digitale voetafdruk. Sinds de coronapandemie zijn jongere generaties vertrouwd geraakt met online winkelen, waardoor deelname aan de digitale markt essentieel is geworden. Voor veel bedrijven, vooral KMO’s, verloopt dit echter niet soepel. Velen hebben geen of een zwakke online aanwezigheid en beschikken niet over IT-personeel of de middelen om dit aan te nemen. Dit onderzoeksvoorstel onderzoekt welk low-code platform het meest geschikt is voor kleine tot middelgrote bussinesses om zelf een website te ontwikkelen. De volgende methode wordt gehanteerd: uit een breed aanbod aan low-code platformen wordt een selectie gemaakt op basis van vooraf gedefinieerde vereisten. Voor elk geselecteerd platform wordt een website gemaakt om het platform te testen en evalueren. Verwacht wordt dat de resultaten van dit onderzoek bedrijven zullen helpen bij het kiezen van het meest geschikte low-code platform voor de digitalisering van KMO’s.\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}